日本流感好毒

2019年01月13日

日本流感好毒 - 李碧華

互聯網

比較喜歡冷，喜歡穿很厚重又和暖的衣物是在雪地中──絕對不喜歡病──是說在北地雪中，中招了，日本的流感好毒！

慣去的關東關西，暴雪後也有幾度，但北上，日間最高溫1℃，之後全是負數。

我常「感冒」，幾天下來也自動好了，但「流感」不同，它「突然出現」措手不及，且症狀嚴重多了：喉嚨痛、發燒、流鼻涕、咳嗽、失聲、肌肉痠痛、骨痛、頭痛……倦怠得動作很慢，連與損友賞雪滑雪的興致也沒有了，成天奄奄一息，長睡不起。

日本厚生勞働省宣佈，全國進入流感高峰期，目前逾百萬人受感染──不過即使遇上病毒（或一切挫折），我都認為另有得着，是天意，送我一個休養生息的假期吧，除了必要的開幾個會（都是提出我想要什麼？要誰演？之類），無法集中精神工作（其實乘機偷懶），便天天泡溫泉，風呂浴也令人頭重腳輕，但出汗就好。亦因不能吃生冷、煎炸物，天天品嚐白味噌雞鍋、野菜黑毛和牛鍋、山海の幸鍋、湯葉豆腐鍋……淡味是真味，蔡瀾希望消失的火鍋，一定不包括這些。

日前劉華因流感失聲取消了餘下的7場演唱會，以他一貫的毅力韌力，牛般敬業精神，逼不得已才忍痛宣佈吧。我覺得網民的「填海報應論」非議太過份。人一病，就「謝了」，無言。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
違「法」與叛「國」 (古德明)

下一則
下一則
如此便好 (李純恩)

日本毒撚仲毒

唔明